［的士司機案］專家證人指警員繞頸致頸椎移位 警方律師：專家係'醫管局主席' 信醫護人員冇做錯先咁講

65歲的士司機因車資問題與乘客爭執而被捕，被帶上警車時遭警員箍頸及扯高離地，頸椎移位，留院一個月後不治。專家證人相信司機遭警員以手繞頸部扯至雙腳離地，被兩股分別向上及下墜力量拉扯，致令司機頸椎移位。專家證人作供完畢後特意慰問死者家屬，希望家屬能「走出哀痛，好好生活」。遺孀聞言哭泣及點頭，家屬律師亦向專家表達深深感激。

事發於2012年11月11日晚上近10時，死者陳輝旺（65歲）在西隧行政大樓附近遭警方拘捕，同晚送院，翌月12日死亡。法醫指發現死者患有心臟病，事發後長期卧床，其後出現心肺功能障礙。

身為獨立專家證人的醫管局骨科中央統籌委員會主席李淵粦今早重申，警員林偉榮用手環繞司機頸部，將司機向上拉扯上警車，令司機雙腳離地，另有力量向下墜，且司機頭部旋轉90度，這些外力令司機頸椎第5及6節移位。

指司機遭警箍頸後 「變咗另一個人，冇晒抗爭意識」

李又解釋，司機被警員用手環繞頸後頸椎小節移位，「變咗另一個人，冇晒抗爭意識」，不能在警車內端坐，而頸椎移位令司機脊髓受壓，司機起初四肢仍有力，但會覺得頸痛及麻痺，及後身體情況在惡性循環下一路差下去。

代表「箍頸警」林偉榮的大律師今早盤問李醫生時指出，司機送院期間及入院初期，沒有向救護人員稱頸痛，那是否有可能司機感覺不到頸痛。李解釋，病人的臨床病徵及身體變化並不同步，需要醫生不斷檢查；司機亦有可能因服用了止痛藥阿司匹靈，才沒有向醫護人員透露頸痛。

該大律師繼而指李醫生是「醫管局主席」，李是在深信醫管局職員沒有犯錯的前設下，才會指司機是入院前已頸椎受傷。李醫生回答有關提問時頗為「勞氣」，堅稱絕不懷疑司機的病人排板紀錄出現造假問題，又糾正「箍頸警」大律師的錯誤，強調：「醫管局主席係梁智仁教授，我只係醫管局轄下小小骨科中央統籌委員會主席。做呢個主席要有經驗同無私，如果覺得專家證人有偏袒，請你馬上請佢離開！」

質疑警員說法 「一個人俯臥踢腳，有幾傷害？」

醫管局大律師亦認為這是十分嚴重的指控，質疑「箍頸警」的大律師指控專家證人偏頗時，手握甚麼證據以作出指控。「箍頸警」的大律師遂澄清並非指控，僅是疑問而已。

至於另一名警員馬振康，閉路電視影片顯示司機被帶上警車後，馬兩度走上警車。馬早前作供時指司機踢腳，他因擔心死者踢到警長，才上車按住司機的腳。李醫生不認同馬的說法，指司機當時俯臥車內，質疑：「一個人俯臥踢腳，有幾傷害？」

李醫生作供完畢後，特意向家屬表示，對於司機不能逆轉的頸傷，他深感遺憾，惟望家屬能「走出哀痛，好好生活」。遺孀聞言立即哭泣及點頭，女兒在旁輕輕拍背安慰。代表家屬的資深大律師蘇朗年亦向李醫生表達深深感激。

【案件編號：CCDI477/13】

記者戴國輝

呢啲律師真係仆街

比我就串鳩番佢收左警方錢先會埋沒良心咁幫黑警辯護，睇佢點講

推到入誤殺

人地養鬼仔 邊會有事

病人排板紀錄出現造假問題。。。。

個個好似黑警咁咩 字又唔識多隻 又無常識 又無良心

d警犬真係仆街黎

訴諸動機謬論

根本可以告班黑警酷刑罪

呢條仆街差佬一定要挫死佢 咁樣箍頸

彈出又彈入
講完就收返當無數
淆底

個律師都無得揀客嘅
專業守則嚟
不過兜得樣衰囉

隻隻狗都諗住攞正牌打9人，個犯殘廢咪話係意外囉

陰功，好地地一個人俾警察整死咗 仲講到好似警察唔洗負責任咁

除非黑警有專家證人證明佢咁cool頸都無問題，單憑一條律師仔可以鋤散一個專家醫生既醫學專業證供？

如無意外今次死因庭既結論一定係黑警使用過份武力導致死者重傷，間接導致死亡
但死因庭係唔會對警員作出訴訟
需要警方搜證同律政司落charge

唉，又唔知要等幾耐

律師有律師既專業
醫生都有醫生既專業

醫生既專業就係基於客觀既片段同medical record作出醫學判斷

如果你敢挑戰我既專業，我都唔會對你既專業客氣

香港警察殺人

係唔推得呀
不過收費任個律師定架
有心唔打咪收貴平時五十倍囉

張飛

屌 hi錯個good

黑警林偉榮

算唔算殺人犯？

個款咁撚壯比佢啪一下頸真係會死人

好型呀

你考到律師牌先算啦傻鳩

根本係誤殺

兩邊夾埋

所以唔會同黑警有咩瓜葛
老豆老母做黑警 就唔會同個仔個女做朋友

傻鳩，緊係收左錢啦，唔係上court 做義工呀？
仲有，即使你有律師牌，你喺庭上都無得咁樣「串」佢ga，佢只係提出疑點咋

on9 仔

讀law既十個九個都係仆街

傻仔閱讀理解零分？
重點唔係收左錢，係埋沒良心
如果我係答問題既專家證人，我都可以向佢提出疑點黎解答佢個問題

邊一方既律師都會不斷提出疑點，去影響陪審團既決定。

可能喺你眼中律師牌係好難考

幾十年前 律師咪又係無人入既科
只不過上左神枱咋嘛

咁讀醫都係啦

岩 冇天理

唔好講咁多，你知道一個trial 係點conduct 先啦

witness 既角色係assist the court
答問題都係assistance
你咁樣反問只會俾老爺屌

今時今日嘅環境，可能charge 都唔會落，攤凍幾年咪無咗件事囉

醫生收生分數一向高喎

醫科無人入
佢邊個年代人？

我都上過coroner 兩次，個流程係點我好清楚

比老爺屌就預左
但正如醫管局律師所言，警方律師既指控係非常嚴重，如果無確實證據，只係企圖以疑問為藉口，挑戰專家證人既口供

以事論事，被捕反抗而受傷，但當事人自己都唔察覺，幾天由其他併發症致死，表面睇真係唔關其他人事wo

李醫生時指出，司機送院期間及入院初期，沒有向救護人員稱頸痛，那是否有可能司機感覺不到頸痛。李解釋，病人的臨床病徵及身體變化並不同步，需要醫生不斷檢查；司機亦有可能因服用了止痛藥阿司匹靈，才沒有向醫護人員透露頸痛。

你既思路黎講
內傷冇得追討

呢個人logic好似周星馳 審死官個段
個二世祖打死人，仲要誣告人打斷佢手指甲個段一樣。
周星馳係裏面個個辯解係，你今日打死人，個人十幾年後死，仲可唔可以告你殺人。

屌你老母，無發現到就代表唔關人事。

係無得揀
但你一句無期, 無人奈得你何

唔好睇太多cctvb, 誠心勸告
你做d咁的野好容易畀位人入
咩叫畀位人入?
其實好多大狀上到庭都係會以唔同角度同觀點去旁敲側擊
有理無理都好, 佢可以問, 你可以選擇答, 或者同老爺提出反對拒絕回答
好似李醫生咁, 透過大狀提出反對
目的好簡單, 就係要挑起你的情緒波動
等你一時激動口快快講左同證供有少少出入的版本
例如供詞話「好痛」, 但挑釁你幾句你口快講左「有d痛」
再針對你點解前後不一, 減低你份證供的可信性
你唔可以去估或者去質疑大狀提問的意圖同目的, 會畀老爺警告
印象一唔好就....唔知幾大影響喇

大狀接得case收得錢就天經地義幫client打
正如張子強中槍就黎死, 醫生都要救
你唔會話醫生埋沒良心架嘛
律師的職責唔係伸張正義
而係保護client的利益
呢樣野, so sad but god damn true

良心醫生

有無個段片？